<questions>
<question id="1" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones justifica &lt;b&gt;MEJOR&lt;/b&gt; un programa de seguridad de la información?</q>
<exp>A. El impacto en los activos de TI es un componente importante, pero por sí mismo no es suficiente para justificar el programa de seguridad de la información.&lt;br/&gt;&lt;B. Un caso de negocio contiene documentación de las razones para hacer una inversión empresarial, que se utiliza tanto para apoyar una decisión empresarial sobre si proceder o no con la inversión, además de ser una herramienta operacional para apoyar la gestión de la inversión a través de su ciclo de vida económico completo. Esto proporcionará la justificación para el programa de seguridad de la información al demostrar los beneficios de la implementación.&lt;br/&gt;&lt;C. La aprobación por parte del comité de dirección valida la justificación contenida en el caso de negocio.&lt;br/&gt;&lt;D. La aceptación del usuario es altamente relevante durante el ciclo de vida de desarrollo del sistema ; sin embargo, no se recomienda confiar en la aceptación del usuario como justificación para un programa de seguridad, particularmente porque la seguridad y el desempeño usualmente están en conflicto.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="2" >
<q>El desarrollo de la política de seguridad de la información se debe basar &lt;b&gt;PRINCIPALMENTE&lt;/b&gt; en:</q>
<exp>A. Ante la ausencia de amenazas, las vulnerabilidades no representan un riesgo. Vulnerabilidad se define como una debilidad en el diseño, implementación, operación o control interno de un proceso que podría exponer el sistema a amenazas adversas de eventos de amenaza.&lt;br/&gt;&lt;B. La exposición sólo es importante si existe una amenaza. La exposición se define como pérdida potencial para un área debido a la ocurrencia de un evento adverso.&lt;br/&gt;&lt;C. Las políticas se desarrollan en respuesta a las amenazas percibidas. Si no hay amenaza percibida, no es necesaria una política. Una amenaza se define como cualquier cosa (por ejemplo, un objeto, una sustancia, un ser humano) que es capaz de actuar contra un activo de una manera que pueda dallarlo.&lt;br/&gt;&lt;D. El impacto no es un problema si no existe amenaza. El impacto por lo general se cuantifica como una pérdida financiera directa a corto plazo o una pérdida financiera final (indirecta) a largo plazo.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="3" >
<q>Una compañía utiliza un solo empleado para actualizar los servidores, revisar los registros de auditoría y mantener los controles de acceso. ¿Cuál de las siguientes opciones es el &lt;b&gt;MEJOR&lt;/b&gt; control compensatorio?</q>
<exp>A. Donde no es posible la segregación de funciones (SoD), se necesitan procedimientos adicionales para garantizar que una sola persona con acceso no pueda abusar de ese acceso.&lt;br/&gt;&lt;B. Las pruebas de penetración no abordan una amenaza de alguien al interior de la compañía.&lt;br/&gt;&lt;C. Las exploraciones para detectar vulnerabilidades sólo verifican cambios en el hardware y software según los requerimientos establecidos. No hay correlación con actividades no autorizadas.&lt;br/&gt;&lt;D. Es posible que un administrador con suficiente conocimiento pueda manipular los archivos de registro y ocultar sus actividades del supervisor.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="4" >
<q>¿Cuál de los siguientes requerimientos es el &lt;b&gt;MÁS&lt;/b&gt; importante al desarrollar el gobierno de seguridad de la información?</q>
<exp>A. Las normas corporativas se establecen sobre la base del gobierno.&lt;br/&gt;&lt;B. Mientras que la efectividad en los costos de los enfoques de mitigación de riesgos es una consideración importante, los aspectos de gobierno de seguridad de la información no se pueden implementar si son contrarios a las metas de la organización.&lt;br/&gt;&lt;C. El consenso es valioso pero no es obligatorio.&lt;br/&gt;&lt;D. El gobierno de seguridad de la información es el conjunto de responsabilidades y prácticas, ejercidas por el consejo de dirección y la dirección ejecutiva, con la finalidad de brindar una dirección estratégica, garantizar que se logren los objetivos, determinar que el riesgo se gestione en forma apropiada y verificar que los recursos de la empresa se utilicen con responsabilidad. Debería respaldar y reflejar las metas de la organización.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="5" >
<q>¿Cuál es la consideración &lt;b&gt;MÁS&lt;/b&gt; importante cuando se desarrolla un caso de negocio para una inversión en seguridad de la información?</q>
<exp>A. El impacto en el perfil de riesgo puede ser un componente del caso de negocio, pero no incluye todas las áreas que cubriría el caso de negocio.&lt;br/&gt;&lt;B. La base para la aceptación entre los directores debería ser el impacto en el perfil de riesgo.&lt;br/&gt;&lt;C. Un caso de negocio se define como documentación de las razones para hacer una inversión empresarial, que se utiliza tanto para apoyar una decisión empresarial sobre si proceder o no con la inversión, además como una herramienta operacional para apoyar la gestión de la inversión a través de su ciclo de vida económico completo. Un caso de negocio no sólo cubre beneficios a largo plazo, sino también los beneficios a corto plazo así como los costos.&lt;br/&gt;&lt;D. Si bien es importante considerar el costo, si los beneficios superan los costos, estará entre los mejores intereses de la organización continuar con la inversión.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="6" >
<q>organización decidió implementar procesos de gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC) en varias áreas críticas de la empresa. ¿Cuál de los siguientes objetivos es el &lt;b&gt;PRINCIPAL&lt;/b&gt;?</q>
<exp>A. Los costos de gobierno pueden o no reducirse, pero ese no es el objetivo principal.&lt;br/&gt;&lt;B. El objetivo general de gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC) es una gestión de riesgo mejorada que se logra al integrar estas actividades interrelacionadas en la empresa, centradas principalmente en dominios financieros, legales y de TI.&lt;br/&gt;&lt;C. La convergencia de las actividades de seguridad sería un elemento de gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC).&lt;br/&gt;&lt;D. Lograr un nivel de cumplimiento de normas apropiado es probable que sea una de las metas, pero con el objetivo general de una gestión de riesgo más efectiva y eficiente.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="7" >
<q>Los límites aceptables de los estándares organizacionales los determina &lt;b&gt;PRINCIPALMENTE&lt;/b&gt;:</q>
<exp>A. La probabilidad de un evento adverso y las consecuencias de dicho evento proporcionarán el riesgo, pero sólo el apetito al riesgo le dirá si el riesgo es aceptable.&lt;br/&gt;&lt;B. Apetito al riesgo es la cantidad de riesgo, en un amplio nivel, que una entidad desea aceptar para llevar a cabo su misión. Esto establecería los limites aceptables para los estándares organizacionales.&lt;br/&gt;&lt;C. Los estándares interpretan la política, pero los límites se fijan según el riesgo.&lt;br/&gt;&lt;D. Los estándares interpretan la estrategia, pero los límites se fijan según el riesgo.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="8" >
<q>¿Cuál es la razón &lt;b&gt;MÁS&lt;/b&gt; probable por la que se puede eliminar una política organizacional?</q>
<exp>A. Si es verdad que no no hay amenaza, entonces no hay riesgo y no se necesita una política para abordarlo.&lt;br/&gt;&lt;B. El incumplimiento no es una buena razón para eliminar una política.&lt;br/&gt;&lt;C. Si los estándares son obsoletos, deberían actualizarse, pero esa no es una razón para eliminar la política.&lt;br/&gt;&lt;D. Si hay un riesgo potencial, entonces existe una razón para tener la política, independientemente del hecho de que la norma exija/no exija ese control en particular.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="9" >
<q>Cuál de los siguientes factores es el &lt;b&gt;MÁS&lt;/b&gt; importante para determinar el éxito de una estrategia de seguridad de la información?</q>
<exp>A. Está aprobada por el director general de tecnología (CTO).&lt;br/&gt;&lt;B. Está alineada con el plan de TI a largo plazo.&lt;br/&gt;&lt;C. Está alineada con las metas establecidas por el consejo de directores.&lt;br/&gt;&lt;D. Está respaldada por los indicadores clave de desempeño (KPI).</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="10" >
<q>Además de amenaza y vulnerabilidad, ¿cuál de las siguientes opciones es la consideración &lt;b&gt;MÁS&lt;/b&gt; importante para garantizar la efectividad de un enfoque de monitoreo de riesgo continuo?</q>
<exp>A. El impacto no es un componente de riesgo.&lt;br/&gt;&lt;B. Amenaza y vulnerabilidad son componentes de riesgo.&lt;br/&gt;&lt;C. Frecuencia es la medida de la tasa por la cual ocurren los eventos en un determinado período de tiempo, pero no es un pronosticador de posibles eventos futuros.&lt;br/&gt;&lt;D. Amenaza, vulnerabilidad y exposición constituyen los elementos esenciales para determinar el riesgo. Exposición es la pérdida potencial para un área debido a la ocurrencia de un evento adverso.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="11" >
<q>Cuál de los siguientes elementos es la &lt;b&gt;MEJOR&lt;/b&gt; base para determinar el valor de los activos intangibles?</q>
<exp>A. El valor de cualquier activo del negocio por lo general se basa en la contribución a generar ganancias para la organización, tanto ahora como en el futuro.&lt;br/&gt;&lt;B. Un análisis del impacto en el negocio (BIA) es un proceso para determinar el impacto de perder el respaldo de cualquier recurso . La evaluación del BIA establecerá el escalamiento de esa pérdida con el paso del tiempo. Se basa en el hecho de que la alta gerencia, cuando proporciona datos confiables para documentar el impacto potencial de la pérdida de un recurso, puede tomar la decisión correcta. Es posible que no tenga en cuenta el impacto a largo plazo en los ingresos perdidos de los activos intangibles.&lt;br/&gt;&lt;C. El análisis de amenazas es una evaluación del tipo, alcance y naturaleza de los incidentes o acciones que pueden resultar en consecuencias adversas; identificación de las amenazas que existen contra los activos empresariales. El análisis de amenazas suele definir el nivel de amenaza y la probabilidad de que ésta se materialice. La evaluación de las amenazas no se encarga del valor de los activos, sino de la probabilidad de compromiso.&lt;br/&gt;&lt;D. El reemplazo del costo de los activos intangibles como secretos comerciales por lo general no se puede calcular porque el reemplazo es imposible.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="12" >
<q>¿Cuál de las siguientes formas es la MEJOR para establecer una base sobre la cual crear un programa de gobierno de la seguridad de la información?</q>
<exp>A. Los marcos de referencia son beneficiosos como un medio para hacer el seguimiento de qué funciones debería desempeñar el gobierno efectivo. Sin embargo, el establecimiento del gobierno es principalmente un asunto de comprensión de los objetivos de negocio.
B. El programa de gobierno debe ser una estrategia de seguridad integral intrínsecamente vinculada con los objetivos de negocio . Es imposible crear un programa efectivo de gobierno sin comprender los objetivos de las unidades de negocio, y los objetivos de las unidades de negocio pueden comprenderse mejor al examinar sus procesos y funciones.
C. Cumplir con los requisitos legales y regulatorios se puede incluir entre los objetivos del negocio, pero el cumplimiento con las leyes y normas no es la función principal del gobierno de seguridad de la información. Según el costo asociado para lograr eso, las empresas pueden, en algunos casos, optar por aceptar el riesgo de incumplimiento.
D. El gobierno refleja los objetivos del negocio . Cumplir con las funciones de seguridad solo puede proporcionar información con respecto a la postura técnica y a las metas que existen actualmente ; no proporciona una base sobre la cual crear un programa.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="13" >
<q>Una organización decidió implementar la política de "trae tu propio dispositivo" (BYOD) para computadoras portátiles y teléfonos móviles . ¿En qué debería enfocarse PRIMERO el gerente de seguridad de la información?</q>
<exp>A. La organización ya tomó la decisión de implementar "trae tu propio dispositivo" (BYOD). La función del gerente de seguridad es identificar y comunicar el riesgo y determinar cómo implementar esta decisión de la manera más segura.
B. Se puede preparar un caso de negocio si se requieren nuevas herramientas para implementar "trae tu propio dispositivo" (BYOD) ; sin embargo, este requerimiento se basará en la estrategia de seguridad.
C. La estrategia de seguridad debe tener en cuenta "trae tu propio dispositivo" (BYOD) antes de que el programa de concienciación de la seguridad se actualice para incluirlo.
D. El gerente de seguridad de la información debe determinar si la estrategia existente puede incluir "trae tu propio dispositivo" (BYOD) y, de lo contrario, qué cambios se necesitan. Una evaluación de riesgo y otras herramientas pueden formar parte de este proceso.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="14" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones es MÁS probable que garantice que las responsabilidades se asumen?</q>
<exp>A. Los contratos pueden definir las responsabilidades, pero es esencial que las personas sean responsables.
B. Las penalizaciones pueden reforzar la responsabilidad y son un control disuasivo, pero no garantizarán que las responsabilidades se descarguen siempre de manera adecuada.
C. Es más probable que la asignación de responsabilidad a las personas garantice que las tareas se llevan a cabo de manera adecuada.
D. Las políticas por lo general registran un principio o medida de alto nivel que se ha decidido ; son beneficiosas, pero es más efectivo establecer una responsabilidad directa para garantizar que se asumen las responsabilidades.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="15" >
<q>El propósito de una política de seguridad de la información es:</q>
<exp>A. El propósito de la política es establecer las metas del programa de seguridad de la información. El programa de seguridad de la información abordará todos los elementos de protección del sistema, incluida la configuración, el comportamiento y los procedimientos.
B. La política es relevante para más que la configuración de los controles del sistema ya que algunos controles son administrativos, operacionales o fisicos, no sólo técnicos.
C. La política no puede regir el comportamiento de todos los usuarios, ya que muchos usuarios pueden ser clientes o personas que están fuera de la influencia de la organización.
D. Los procedimientos deben proteger más allá que sólo los sistemas críticos.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="16" >
<q>Cuál debería ser la base PRINCIPAL de un plan de acción para implementar el gobierno de seguridad de la información?</q>
<exp>A. Las políticas se desarrollan o modifican después de que se define una estrategia y son uno de los controles para implementarla.
B. La arquitectura de seguridad lógica será un reflejo del plan de acción y puede servir como el plan de acción después de que se haya desarrollado una estrategia.
C. Si bien se deben considerar los requisitos legales y regulatorios, el plan de acción se basa en la estrategia, que a su vez se basa en los objetivos de la organización.
D. El plan de acción que detalla los pasos, los recursos y los períodos de tiempo para el desarrollo de la estrategia se desarrolla después de que se determina la estrategia.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="17" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones influirá MÁS en la manera en que se designará e implementará el programa de seguridad de la información?</q>
<exp>A. El riesgo específico que enfrenta la organización afectará el programa de seguridad, pero la manera en que se percibe y trata este riesgo depende de la cultura de la organización.
B. La cultura de la organización por lo general influye en el apetito al riesgo y la tolerancia a riesgos, que a su vez tienen una influencia significativa sobre cómo debería designarse e implementarse un programa de seguridad de la información.
C. Los objetivos de negocio determinarán los tipos de riesgo específicos que deberán abordarse, pero no influirán tanto en el desarrollo e implementación del programa real.
D. Las líneas de negocio afectarán los tipos de riesgo específicos que deberán abordarse, pero no influirán tanto en el desarrollo e implementación del programa real.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="18" >
<q>Si bien el gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC) se puede aplicar a cualquier área de una organización, ¿en cuál de las siguientes áreas se centra con MAYOR frecuencia?</q>
<exp>A. Gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC) por lo general no se utilizan en respaldo de operaciones y comercialización.
B. Gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC) se encargan en gran medida de garantizar que los procesos de TI, finanzas y legales cumplan con los requisitos regulatorios, que se implementen las reglas adecuadas y que el riesgo se aborde de manera apropiada.
C. Auditoría, riesgo y regulaciones son funciones de soporte de TI, finanzas y legal.
D. Riesgo y seguridad de la información pueden formar parte de gobierno, riesgo y cumplimiento (GRC), e interrelacionarse con auditoría, riesgo y regulaciones, pero principalmente respaldan a TI, finanzas y legal.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="19" >
<q>Responsabilidad para la seguridad de la información y las actividades relacionadas implican varios departamentos. ¿Cuál es la razón PRINCIPAL por la que el gerente de seguridad de la información debería desarrollar procesos que integren estos roles y responsabilidades?</q>
<exp>A. Donde sea que varios departamentos hayan compartido responsabilidad para actividades relacionadas, las brechas tienden a emerger. Integrar los roles y responsabilidades es la mejor manera de mitigar estas brechas y garantizar la gestión de riesgos consistente.
B. Integrar los roles y responsabilidades puede permitir la reducción de personal, pero esta no es la consideración de integración principal.
C. Integrar los roles y responsabilidades puede permitir la continuidad del negocio y la recuperación de desastres efectivas, pero ésta no es la consideración de integración principal.
D. Las especificaciones y la adquisición pueden no verse afectadas según las necesidades particulares de cadaa departamento involucrado.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="20" >
<q>Un gerente de seguridad de la información desea implementar un sistema de Gestión de información de seguridad y eventos (SIEM) que no se financia en el presupuesto actual. ¿Cuál de las siguientes opciones es MAS probable que persuada a la gerencia sobre esta necesidad?</q>
<exp>A. Una evaluación de riesgo es un proceso utilizado para identificar y evaluar los riesgos y sus posibles efectos. Puede formar parte de un caso de negocio, pero sola es menos probable que persuada a la gerencia.
B. Una evaluación de impacto en toda la empresa revisaría las posibles consecuencias de un riesgo . Puede formar parte de un caso de negocio, pero por si sola es menos probable que persuada a la gerencia.
C. Un caso de negocio que demuestra la necesidad y la propuesta de valor es más probable que logre persuadir a la gerencia. Todas las demás opciones podrían formar parte de un caso de negocio bien desarrollado.
D. El valor presente neto (NPV) se calcularía utilizando una tasa de descuento neta de impuestos de una inversión y una serie de flujos de salida de efectivo incrementales esperadas (los costos iniciales de inversión y operaciones) y las entradas de efectivo (ahorros de costos o ingresos) que ocurren en períodos regulares durante el ciclo de vida de la inversión. Puede formar parte de un caso de negocio, pero por si sola es menos probable que persuada a la gerencia.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="21" >
<q>¿Cuál de las siguientes razones es la MÁS importante para desarrollar una estrategia antes de implementar un programa de seguridad de la información?</q>
<exp>A. La justificación de los costos del programa deberá lograrse antes de desarrollar la estrategia y tiene más probabilidades de basarse en un caso de negocio que en una estrategia.
B. Una estrategia es un plan para lograr un objetivo que sirve para alinear e integrar las actividades del programa para logar los resultados definidos.
C. El apoyo de la gerencia deberá lograrse antes de desarrollar la estrategia y tiene más probabilidades de basarse en un caso de negocio que en una estrategia.
D. El cumplimiento de los estándares internacionales, como ISO 27001, no necesariamente requiere un plan de acción o estrategia cohesivos y puede realizarse gradualmente . Si cumplir con el estándar es uno de los objetivos, la estrategia debe incluir las acciones necesarias para cumplir con esos requerimientos.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="22" >
<q>Las decisiones sobre la seguridad de la información están MEJOR respaldadas por:</q>
<exp>A. Un análisis estadístico de las métricas puede resultar útil, pero sólo si las métricas subyacentes son correctas.
B. La asesoría de expertos puede resultar útil, pero las métricas efectivas son una mejor indicación.
C. Otras organizaciones por lo general proporcionarían alguna orientación solamente, pero las decisiones deberían basarse en métricas efectivas.
D. Las métricas efectivas son esenciales para brindar información necesaria para tomar decisiones. Las métricas son una entidad cuantificable que permite la medición del logro de la meta de un proceso.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="23" >
<q>¿Cuál de las siguientes tareas debería realizar PRIMERO la gerencia de seguridad de la información al crear la estrategia de seguridad de la información de la organización?</q>
<exp>A. Al definir la estrategia de seguridad de la información, es esencial alinearla con el negocio y la estrategia de TI. Para eso, el gerente de seguridad debe enfocarse primero en comprender el negocio y la estrategia de TI.
B. Investigar el nivel base de seguridad es una tarea asociada con la implementación de la estrategia. C. La definición de la política de seguridad de la información se realiza después de definir la estrategia de seguridad.
D. La evaluación de riesgos se realiza para determinar los objetivos de control, que por lo general se realiza después de que se define la estrategia de seguridad.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="24" >
<q>Cuáles de los siguientes elementos son los MÁS esenciales para desarrollar una estrategia de seguridad de la información?</q>
<exp>A. Las políticas y los estándares son algunas de las herramientas principales para implementar una estrategia y son pasos subsiguientes en el proceso.
B. La implementación de la estrategia de seguridad de la información es la actividad que completa o desarrolla el marco general de gobierno.
C. Debido a que una estrategia es esencialmente un plan para lograr un objetivo, es esencial conocer el estado actual de la seguridad de la información y el estado o los objetivos futuros deseados.
D. La intención y dirección de la gerencia es esencial para desarrollar los objetivos ; también se requiere el estado actual.</exp>
<cat>Gobierno de Seguridad de la Información (Dominio 1)</cat>
</question>
<question id="25" >
<q>¿Cuál de los siguientes factores ayuda a determinar MEJOR el nivel de protección adecuado para un activo de información?</q>
<exp>A. La criticidad del activo se determina mediante el valor del activo para el negocio, no mediante el costo del activo. El valor se determina mediante la opción A.
B. El conocimiento de las vulnerabilidades ayuda a determinar el método de protección ; sin embargo, se implementa según el valor del activo para el negocio comparado con el costo del método de protección.
C. El grado de exposición puede requerir ciertas opciones de tratamiento, sin embargo el grado y alcance de la protección los determina la criticidad .
D. Aunque todas las opciones pueden ayudar a determinar el nivel de protección del activo, la criticidad de la función de negocio soportada por el activo es lo más importante, ya que la no disponibilidad puede afectar la prestación de servicios.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="26" >
<q>Cuál de las siguientes vulnerabilidades que permiten a los atacantes acceder a la base de datos de la aplicación es la MÁS seria?</q>
<exp>A. Los atacantes pueden explotar las debilidades que existen en la capa de aplicación. Por ejemplo, pueden enviar una parte de una sentencia de SQL (ataque de inyección de SQL) para recuperar los datos de aplicación en forma ilegal . El control de la validación es una contramedida efectiva.
B. Las contraseñas poco complejas pueden hacer que las cuentas sean vulnerables a ataques de fuerza bruta, pero estos se pueden contrarrestar de otras maneras además de la complejidad, por ejemplo : umbrales de bloqueo.
C. Existe la posibilidad de que la información confidencial se escriba por equivocación en el registro de transacciones de la aplicación ; por lo tanto, se debe prestar suficiente atención a la gestión de registros . Sin embargo, no es muy común que los atacantes utilicen el servidor de registros para robar información de la base de datos.
D. Aunque los desarrolladores pueden incluir un solo ID en el programa para establecer una conexión de la aplicación a la base de datos, si la cuenta original es lo suficientemente segura, el riesgo general es bajo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="27" >
<q>Es MÁS probable que una organización incluya una cláusula de indemnización en un acuerdo de nivel de servicio (SLA) ya que una cláusula de indemnización:</q>
<exp>A. La cláusula de indemnización no reduciría la probabilidad de un incidente.
B. Una cláusula de indemnización es un control compensatorio que sirve para reducir el impacto si el proveedor causa una pérdida financiera.
C. Una cláusula de indemnización por lo general no es un requisito regulatorio.
D. Una cláusula de indemnización puede proporcionar un incentivo para cumplir pero no lo garantizará.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="28" >
<q>¿Cuál es el atributo MÁS esencial de un indicador clave de riesgo (KRI) efectivo?</q>
<exp>A. Los indicadores clave de riesgo (KRI) por lo general son indicadores de que el riesgo está desarrollándose y normalmente no son precisos ni confiables en el sentido que indican cuál es el riesgo real.
B. Los indicadores clave de riesgo (KRI) por lo general no proporcionan métricas cuantitativas sobre el riesgo.
C. Los indicadores clave de riesgo (KRI) no indicarán que otra acción se requiere en particular salvo investigar más.
D. Un indicador clave de riesgo (KRI) deberá indicar que un riesgo está desarrollándose o cambiando para mostrar que se necesita la investigación para determinar la naturaleza y el alcance de un riesgo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="29" >
<q>¿Cuál de las siguientes acciones debería tomar PRIMERO el gerente de seguridad de la información al descubrir que los controles actuales no son suficientes para evitar un compromiso serio?</q>
<exp>A. Hasta que se haya desarrollado una clara visión del riesgo, el grado de incrementos en el control necesario no se puede determinar.
B. Las decisiones de control son impulsadas por el riesgo. El riesgo debería reevaluarse y analizarse cuidadosamente para corregir el posible juicio erróneo en la evaluación original.
C. Un objetivo de control es una declaración del resultado deseado o propósito que se va a lograr mediante la implementación de procedimientos de control en un proceso en particular. Los cambios en los objetivos de control deberían realizarse después de que se haya reevaluado el riesgo.
D. Las líneas base de seguridad establecidas en los estándares apropiados son los requerimientos mínimos de seguridad para los diferentes dominios de confianza en toda la empresa . Es posible que deban fortalecerse los límites mínimos después de que se haya reevaluado el riesgo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="30" >
<q>¿Cuál es la razón MÁS importante para probar periódicamente los controles?</q>
<exp>A. No se requiere que todas las organizaciones prueben los controles periódicamente.
B. Probar periódicamente los controles no ayuda a cumplir con los requerimientos de debido cuidado. Debido cuidado es lo que haría una persona razonable de competencia similar bajo circunstancias similares.
C. Probar periódicamente los controles garantiza que los controles sigan cumpliendo los objetivos de control.
D. El cumplimiento de la política no es el factor más importante para probar periódicamente los controles.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="31" >
<q>¿Cuál de los siguientes enfoques es MEJOR para abordar los requerimientos regulatorios?</q>
<exp>A. Existen varios requisitos regulatorios con distintos grados de adherencia y posibles sanciones. Deben evaluarse y tratarse como cualquier otro riesgo.
B. Las políticas que abordan el cumplimiento con los requisitos regulatorios no son suficientes para tratar esos requerimientos.
C. Puede no ser costo - efectivo el cumplimiento obligatorio de todos los mandatos regulatorios sin determinar el riesgo y su posible impacto.
D. Es posible que el seguro por incumplimiento con las regulaciones no esté disponible.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="32" >
<q>La salida del proceso de gestión de riesgos es una entrada para:</q>
<exp>A. Los planes de negocio son producto de las aspiraciones estratégicas de traducir la gestión en objetivos de negocio alcanzables. Los planes de negocio proporcionan antecedentes, declaraciones de objetivos y planes para lograr esos objetivos.
B. Los estatutos de auditoría son documentos que describen el propósito, los derechos y las responsabilidades de la función de auditoría. No se basan en el proceso de evaluación de riesgos.
C. El proceso de gestión de riesgos se trata de tomar decisiones específicas relacionadas con la seguridad como la selección de respuestas al riesgo específico.
D. Las decisiones sobre el diseño del software se basan en las necesidades de las partes interesadas, no en el proceso de gestión de riesgos.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="33" >
<q>¿Cuál es la PRINCIPAL ventaja de realizar una evaluación de riesgos de manera consistente?</q>
<exp>A. Puede haber algunos beneficios de costos menores al realizar evaluaciones de riesgo dé manera periódica, pero ese no es el beneficio principal.
B. Una evaluación aborda una revisión de un proceso, no es el relato de la persona a cargo. Un atestiguamiento es un relato sin la evidencia de respaldo.
C. Las auditorias externas no requieren evaluaciones de riesgo, aunque se recomiendan.
D. Realizar el seguimiento de las tendencias en el riesgo en evolución brinda un beneficio significativo al gestionar el riesgo y garantizar que existen los controles apropiados.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="34" >
<q>Una compañía instaló escáneres biométricos de huella digital en todas las entradas como respuesta al requerimiento de gestión para un mejor control de acceso . Debido a la gran cantidad de empleados combinado con una respuesta lenta del sistema, lleva una cantidad sustancial de tiempo que todos los trabajadores obtengan acceso a las instalaciones y los trabajadores se aprovechan cada vez más de pasar sin autenticarse. ¿Cuál es la MEJOR medida para que el gerente de seguridad de la información aborde este problema?</q>
<exp>A. La actualización del sistema probablemente sea una opción costosa y es un problema de la gerencia.
B. Es una decisión empresarial cómo desea tratar el problema la gerencia, no directamente un problema de seguridad. Los conflictos de esta naturaleza los aborda mejor la gerencia.
C. Dado que la gerencia estableció el requerimiento, es poco probable que se acepte volver a un sistema de control de entrada manual.
D. El aumento de los esfuerzos de cumplimiento no aborda el problema subyacente . No obstante, dicha elección debe hacerla la gerencia.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="35" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones ayuda a determinar MEJOR los niveles adecuados de protección de los recursos de información?</q>
<exp>A. Un caso de negocio puede ser útil para respaldar la necesidad para la clasificación de activos, pero por sí mismo no provee una base para la asignación a nivel de recurso individual.
B. La evaluación de vulnerabilidades no toma en cuenta la criticidad o sensibilidad, que es la base para asignar los niveles de protección de los recursos de información.
C. La clasificación de activos basada en la criticidad y sensibilidad provee la mejor base para asignar los niveles de protección de los recursos de información.
D. La valuación de los activos no es una base adecuada para determinar el nivel necesario de protección . Por ejemplo, un activo puede ser valioso desde el punto de vista del costo, pero no crítico para las operaciones ni sensible si es expuesto.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="36" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones se debe evaluar después de que se haya determinado la probabilidad de una pérdida?</q>
<exp>A. La recuperación ante desastres es impulsada por el riesgo, que es una combinación de la probabilidad y las consecuencias . Una vez que se haya determinado la probabilidad, el siguiente paso es determinar la magnitud del impacto.
B . La tolerancia al riesgo es una derivación aceptable del riesgo aceptable. Se tiene en cuenta una vez que se haya cuantificado el riesgo, que depende de la determinación de la magnitud del impacto.
C. El costo de reemplazo se necesita solamente cuando se requiere el reemplazo.
D. El valor contable no representa el valor real del activo y no puede utilizarse para medir la magnitud del impacto.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="37" >
<q>Aunque la efectividad del control se probó recientemente, ocurrió un compromiso serio. ¿Cuál es la PREVIERA medida que debe tomar el gerente de seguridad de la información?</q>
<exp>A. Los objetivos de control no se pueden evaluar hasta que se comprende la naturaleza exacta del compromiso, y por lo tanto no queda claro cuál es la mejor manera de brindar una solución.
B. El aumento de la restricción de los controles sólo debe ocurrir si se determina, mediante el análisis de causa raíz, que es necesario para resolver el problema.
C. Evaluar la causa raíz es el primer paso para comprender si los objetivos de control y los controles son inadecuados o si hubo alguna otra causa que se deba abordar.
D. La repetición de la prueba de control no proporciona la causa raíz del compromiso que ocurrió.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="38" >
<q>Cuando las normas corporativas cambian debido a la nueva tecnología, ¿cuál de las siguientes opciones es MÁS probable que se vea afectada?</q>
<exp>A. Es probable que las políticas de la organización adecuadamente desarrolladas no requieran cambios cuando las normas corporativas cambian debido a la nueva tecnología.
B. La evaluación de riesgo es el proceso utilizado para identificar y evaluar los riesgos y sus posibles efectos. Los enfoques para evaluar los riesgos probablemente no deban cambiarse cuando las normas corporativas cambien debido a la nueva tecnología.
C. Un objetivo de control es una declaración del resultado deseado o propósito que se va a lograr mediante la implementación de procedimientos de control en un proceso en particular. Es probable que los objetivos de control desarrollados como es debido no requieran cambios cuando las normas corporativas cambian debido a la nueva tecnología.
D. Debido a que las normas establecen las líneas base de seguridad, es más probable que un cambio en algunas normas haga que sea necesario revisar y efectuar posibles cambios en las lineas base de seguridad.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="39" >
<q>¿Cuáles son los elementos esenciales de riesgo?</q>
<exp>A. La amenaza es un elemento de riesgo sólo en combinación con la vulnerabilidad.
B. El riesgo es la combinación de la probabilidad de un evento y su consecuencia. (ISO/IEC 73) La probabilidad de un evento es una amenaza que explota una vulnerabilidad.
C. La amenaza y la exposición no son suficientes para determinar el riesgo.
D. La sensibilidad es una medida de la consecuencia, pero no tiene en cuenta la probabilidad. La exposición modera el riesgo, pero no es un componente de riesgo en sí.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="40" >
<q>monitoreo señaló el incumplimiento de la seguridad . ¿Cuál es la medida MÁS apropiada?</q>
<exp>A. Antes de tomar cualquier otra medida, el gerente de seguridad debe garantizar que el incumplimiento identificado por el monitoreo no es un falso positivo.
B. La escalación a la gerencia no debe ocurrir hasta que no se conozca más sobre la situación, e incluso sólo si está fuera del alcance del gerente de seguridad abordar el problema.
C. Actualizar el registro de riesgos es una posible respuesta a un incumplimiento validado.
D. Los cambios en el umbral del indicador clave de riesgo (KRI) ocurrirán sólo si la investigación subsiguiente cree que son necesarios.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="41" >
<q>El departamento a cargo del acceso a las instalaciones de una gran organización financiera utiliza tarjetas de deslizamiento electrónicas para administrar el acceso fisico. El gerente de seguridad de la información solicita que las instalaciones proporcionen al gerente acceso de sólo lectura a los datos de acceso físico. ¿Cuál es el propósito MÁS probable?</q>
<exp>A. El monitoreo del cumplimiento del contrato por lo general no formará parte del rol de un gerente de seguridad de la información.
B. El personal de respuesta a emergencias y de seguridad fisica deberá monitorear la presencia de personas en el edificio en caso de incendio.
C. Las diferencias entre el acceso fisico y lógico pueden indicar uno de los tantos escenarios de riesgo como personal que no desliza la tarjeta y accede en forma no autorizada, uso compartido de contraseña o compromiso del sistema y sirve como un indicador clave de riesgo (KRI). Algunas de las mejores métricas de seguridad provienen de actividades no relacionadas con la seguridad.
D. La correcta operación del sistema probablemente es responsabilidad de TI, aunque es prudente realizar una validación periódica por seguridad.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="42" >
<q>Cuál es el resultado de segmentar una base de datos altamente sensible?</q>
<exp>A. La amenaza puede permanecer constante, pero cada segmento puede representar un vector diferente contra el que debe dirigirse.
B. La criticidad de los datos no se ve afectada por la manera en que están segmentados.
C. La sensibilidad de los datos no se ve afectada por la manera en que están segmentados.
D. La segmentación de datos reduce la cantidad de datos expuesta como resultado de un evento particular.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="43" >
<q>¿Cuál de los siguientes componentes se establece durante los pasos INICIALES del desarrollo de un programa de gestión de riesgos?</q>
<exp>A. Aunque es un componente importante en el desarrollo de cualquier programa administrado, la obtención de la aceptación y el apoyo de la gestión idealmente ocurre mucho antes del desarrollo del programa, en la etapa de Planificar y Organizar de acuerdo con el marco COBIT.
B. Las políticas y los estándares de seguridad de la información son un componente del programa de gestión de riesgos, pero no pertenecen a las etapas iniciales de su desarrollo. Las políticas y los estándares de seguridad de la información están formados por las decisiones que se toman en la etapa de planificación del programa y se desarrollan según los resultados y objetivos de negocio establecidos por el negocio.
C. La gestión y supervisión del programa de gestión de riesgos es un control de monitoreo que se desarrolla para garantizar que el programa satisface los resultados y objetivos de negocio establecidos por el negocio. Este proceso se diseña en las últimas etapas del desarrollo, una vez que se hayan establecido el propósito del programa y la mecánica de su desarrollo. Este proceso de supervisión podría integrarse con actividades de auditoría interna o con otros procesos del programa de cumplimiento.
D. Un requerimiento inicial es determinar el propósito de la organización para crear un programa de gestión de riesgos, determinar los resultados deseados y definir los objetivos.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="44" >
<q>Como parte del desarrollo de sistemas, ¿cómo debería determinar una organización qué elemento de la tríada confidencialidad, integridad y disponibilidad (CIA) requiere MAYOR protección?</q>
<exp>A. Aún si la amenaza de compromiso es alta, el impacto puede ser bajo; la mejor base para determinar dónde implementar la mayor protección es el riesgo del elemento específico.
B. Mientras que puede parecer que la disponibilidad es lo más importante, si el sistema no funciona, no hay acceso a los datos; puede haber casos en los que los procesos de negocio estándar pueden continuar, incluso si el sistema no funciona, pero se deben mantener controles más estrictos en tomo a la confidencialidad e integridad de la información. El nivel de control debería basarse en el riesgo del elemento específico.
C. El elemento (confdencialidad, integridad o disponibilidad) con mayor riesgo es el elemento que normalmente requerirá la mayor protección.
D. Es muy poco probable que todos los elementos de la tríada confidencialidad, integridad o disponibilidad (CIA) requieran los mismos niveles de protección.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="45" >
<q>¿Cuál de los siguientes enfoques sería MEJOR para abordar vulnerabilidades significativas del sistema que se descubrieron durante un escaneo de red?</q>
<exp>A. Es posible que algunas vulnerabilidades no tengan un impacto significativo y no requieran mitigación.
B. El tratamiento debería considerar el grado de exposición y el posible impacto, y los costos de las distintas opciones de tratamiento.
C. Los controles compensatorios se consideran únicamente cuando hay un amenaza e impacto viables, y sólo si el control principal no es adecuado.
D. Es posible que no se requiera la aprobación de la gerencia en todos los casos.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="46" >
<q>De qué manera una solución de Gestión de información de seguridad y eventos (SIEM) es MÁS probable que detecte la existencia de una amenaza persistente avanzada (APT) en su infraestructura?</q>
<exp>A. Una amenaza persistente avanzada (APT) se refiere a ataques furtivos que no se descubren fácilmente sin el análisis detallado del comportamiento y los flujos del tráfico . Las soluciones Gestión de información de seguridad y eventos (SIEM) analizan el tráfico de la red durante largos períodos de tiempo para identificar variaciones en el comportamiento que pueden revelar APT.
B. La inspección de estado es una función de algunos cortafuegos, pero no forma parte de una solución Gestión de información de seguridad y eventos (SIEM). Un cortafuegos (firewall) de inspección de estado (stateful) mantiene la pista de la dirección IP de destino de cada paquete que sale de la red interna de la organización. Cada vez que se recibe la respuesta a dichos paquetes, se hace una referencia a este registro para asegurar que lo que esté llegando sea en respuesta a la solicitud que salió de la organización.
C. Los ataques de dia cero no son amenazas persistentes avanzadas (APT) porque son desconocidas hasta que se manifiestan por primera vez y no pueden detectarse de forma proactiva mediante las soluciones Gestión de información de seguridad y eventos (SIEM).
D. La evaluación de vulnerabilidades identifica áreas que posiblemente pueden ser explotadas, pero no detecta intentos de explotación, por lo tanto no está relacionada con la amenaza persistente avanzada (APT).</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="47" >
<q>Una organización utiliza una aplicación crítica suministrada por un proveedor que tiene una longitud de contraseña máxima que no cumple con los estándares de seguridad de la organización. ¿Cuál de los siguientes enfoques ayuda a mitigar MEJOR la debilidad?</q>
<exp>A. El cambio periódico de contraseña es un buen control contra el robo de contraseña. Sin embargo, no compensaría la deficiencia en la longitud de la contraseña.
B. El uso de caracteres especiales mejorará la complejidad de la contraseña. Sin embargo, no reemplazará por completo la deficiencia en la longitud de la contraseña.
C. La segregación de funciones (SoD) reforzara el control contra el fraude. Sin embargo, no resolverá el incumplimiento de la contraseña.
D. Los sistemas de proveedores a veces no pueden proporcionar un control de seguridad que cumpla con la política de la organización. En esos casos, se deberán consultar controles de compensación, por ejemplo, bloqueo de contraseña en intentos fallidos.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="48" >
<q>El gerente de seguridad de la información determinó que un riesgo excede el apetito al riesgo, y que aún el gerente no mitiga el riesgo. ¿Cuál es la razón MÁS probable por la cual la gerencia consideraría este curso de acción apropiado?</q>
<exp>A. Incluso si el riesgo es residual, si excede el apetito al riesgo, sólo es aceptable si cae dentro de la tolerancia al riesgo . El riesgo residual puede o no puede considerarse apropiado dependiendo del nivel de riesgo aceptable y la tolerancia para la variación a ese nivel.
B. Si la mitigación es muy cara comparada con el beneficio, el gerente de seguridad de la información deberá considerar otras opciones de tratamiento . Conocer el gasto no es suficiente.
C. La tolerancia al riesgo es el nivel aceptable de variación que la administración está dispuesta a permitir en un riesgo en particular, mientras la empresa logre sus objetivos.
D. La baja frecuencia por sí sola no garantiza que se ignore un riesgo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="49" >
<q>¿Por qué el análisis del riesgo debería incluir la consideración del posible impacto?</q>
<exp>A. El impacto es distinto y está separado del riesgo y no es un elemento de riesgo central.
B. El impacto está relacionado con la pérdida del valor que proporciona el activo, pero no es relevante para la pregunta.
C. El alcance del posible impacto en caso de compromiso combinado con la probabilidad de ocurrencia determinará en gran medida el alcance de las medidas de mitigación.
D. Conocer el impacto no determinará el grado hasta el cual un activo está expuesto a una amenaza.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="50" >
<q>Para que sea efectiva, la gestión de riesgo debe aplicarse a:</q>
<exp>A. Si bien no todas las actividades organizacionales plantearán un riesgo inaceptable, la práctica de la gestión de riesgos se aplica, de todas maneras, para determinar qué riesgo requiere tratamiento.
B. La evaluación de riesgos forma parte de la función de gestión de riesgos . La evaluación de riesgos no precede la inclusión de la actividad en el programa de gestión de riesgos.
C. Se puede determinar si un nivel de riesgo es aceptable sólo cuando se conoce el riesgo.
D. El impacto potencial se puede evaluar sólo cuando se conoce el riesgo y se determina el valor del activo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="51" >
<q>Cuál es la MEJOR respuesta al riesgo para los escenarios de riesgo donde la probabilidad de un evento perjudicial es muy baja, pero el impacto financiero potencial es muy alto?</q>
<exp>A. Cuando existe un alto costo de protección junto con una baja probabilidad, a las organizaciones por lo general les resulta más rentable transferir el riesgo.
B. Un control de detección por sí solo no hace nada para limitar el impacto.
C. El hecho de que la probabilidad sea baja sugiere que la exposición ya es mínima. Las reducciones adicionales a la exposición no harían nada para limitar el impacto.
D. Las situaciones de alto impacto y baja probabilidad por lo general se cubren de manera más rentable al transferir el riesgo a un tercero, por ejemplo : el seguro.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="52" >
<q>Al enfrentarse con numerosos escenarios de riesgo, la priorización de las opciones de tratamiento será MÁS efectiva si se basa en:</q>
<exp>A. Las amenazas y vulnerabilidades son la medición del riesgo, pero sin conocer el impacto potencial, las opciones de tratamiento más costo - efectivas no serán claras .
B. La probabilidad de compromiso combinada con el posible impacto serán las consideraciones más importantes para seleccionar las opciones de tratamiento.
C. Las vulnerabilidades y el costo de solución de los problemas sin considerar el impacto no proporcionan suficiente información para realizar la selección del mejor tratamiento.
D. La exposición de los activos modificará el riesgo efectivo al afectar la probabilidad de que se explote una vulnerabilidad, pero además es información insuficiente para elegir la mejor opción de tratamiento. El riesgo operacional es solo una parte del riesgo general.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="53" >
<q>¿Cuál de los siguientes elementos determina el nivel de riesgo residual aceptable en una organización?</q>
<exp>A. Decidir qué nivel de riesgo es aceptable en una organización es fundamentalmente una función de la gerencia . A su discreción, la gestión de la organización puede decidir aceptar el riesgo. El nivel objetivo de riesgo para un control está sujeto en última instancia a discreción de la gerencia.
B. El incumplimiento de los requerimientos regulatorios tiene consecuencias, pero esas consecuencias se consideran en el contexto de riesgo de la organización . En algunos casos, el costo de incumplimiento puede ser inferior al costo de cumplimiento ; en este caso, la gerencia puede decidir aceptar el riesgo.
C. Riesgo inherente es el riesgo que existe antes de que se apliquen los controles.
D. Los resultados de una auditoría interna se utilizan para determinar el nivel de riesgo residual real, pero la determinación de si este nivel es aceptable es fundamentalmente una función de la gerencia.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="54" >
<q>Un proceso de gestión de riesgos es MÁS efectivo para lograr los objetivos de la organización si:</q>
<exp>A. Realizar una evaluación de riesgos no garantizar la mitigación como parte del proceso de negocio.
B. Mantener un registro de riesgos puede ser bueno para identificar los problemas, pero no para mitigar el riesgo.
C. Centralizar la gestión de riesgos bajo un comité de dirección es menos efectivo que integrarla en cada proceso de negocio.
D. El objetivo principal del proceso de gestión de riesgos es que el riesgo se identifique, evalúe, comunique y aborde. Este objetivo es más efectivo al integrar actividades de gestión de riesgos en los procesos de negocio, por ejemplo, gestión de cambio, respuesta a incidentes, nuevo diseño de producto, campaña de ventas, etc.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="55" >
<q>Reducir la exposición de un activo crítico es una medida de mitigación efectiva porque reduce:</q>
<exp>A. El impacto de una explotación exitosa no cambiará.
B. Reducir la exposición reduce la probabilidad de que se explote una vulnerabilidad.
C. Las vulnerabilidades del activo no cambiarán porque se reduce la exposición.
D. El tiempo de recuperación no se ve afectado por una reducción en la exposición.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="56" >
<q>¿En cuál de las siguientes opciones debe basarse PRINCIPALMENTE el nivel de clasificación de un activo?</q>
<exp>A. El alcance hasta el cual un activo es crítico para las operaciones de negocio o puede dañar la organización si se revela es la consideración principal para el nivel de protección requerido.
B. La clasificación de activos es impulsada por la criticidad y sensibilidad, no por la probabilidad de compromiso.
C. Probabilidad y frecuencia son consideraciones de riesgo y no la consideración principal de la clasificación de activos.
D. El vector de amenazas y la exposición juntos no proporcionan la información sobre el impacto necesaria para la clasificación.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="57" >
<q>Cuál es la meta de la agregación de riesgos?</q>
<exp>A. Combinar elementos homogéneos no reduce el riesgo en sí ; en realidad puede incrementar el riesgo.
B. La agregación no afecta la metodología utilizada para la aceptación del riesgo.
C. El informe de riesgos no es una consideración principal de la agregación de riesgos.
D. El riesgo individual con mínimo impacto puede constituir un riesgo general significativo si cada riesgo puede explotarse desde el mismo vector de amenazas. El vector de amenazas es el método utilizado para explotar el objetivo.</exp>
<cat>Gestión de Riesgo de la Información y Cumplimiento (Dominio 2)</cat>
</question>
<question id="58" >
<q>¿Cuál de los siguientes enfoques es el MEJOR para diseñar controles de acceso basados en los roles (RBAC)?</q>
<exp>A. Una matriz que documente las funciones asociadas con clases de trabajo particulares, a la que típicamente se refiere como matriz de segregación de funciones (SoD), muestra cuáles son los roles que se requieren o permiten tener determinados permisos.
B. Las etiquetas de datos persistentes se aplican a ambientes de control de acceso obligatorio (MAC) donde los permisos son negociados por los objetos mismos. Estos no tienen en cuenta los controles de acceso basados en los roles (RBAC).
C. La autenticación de múltiples factores se ocupa de cómo los usuarios autentican sus identidades, qué es lo que ayuda a garantizar que las personas son quien dicen ser . No determina los permisos a los cuales están asignados, particularmente en el modelo de controles de acceso basados en los roles (RBAC), donde los permisos están asignados a los roles en lugar de los usuarios individuales.
D. Usar scripts de ingreso automatizados es práctico en algunos ambientes, pero asignar permisos a cuentas individuales es contrario al intento de controles de acceso basados en los roles (RBAC).</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="59" >
<q>¿Cuál de los siguientes pasos del proceso de gestión de cambios puede ser pasado por alto para implementar un cambio de emergencia?</q>
<exp>A. Los cambios de emergencia requieren documentación, aunque pueden ocurrir después de la implementación.
B. Los cambios de emergencia requieren autorización formal, aunque pueden ocurrir después de la implementación.
C. Cuando un cambio está siendo realizado sobre una base de emergencia, en general es implementado fuera del cronograma normal. Sin embargo, no deben ser pasados por alto otros aspectos del proceso de gestión de cambios.
D. Los cambios de emergencia requieren pruebas.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="60" >
<q>¿Cuál de los siguientes criterios es el MÁS esencial para las métricas operacionales?</q>
<exp>A. La oportunidad del informe es importante, pero secundaria a la relevancia .
B. A menos que la métrica sea relevante para el destinatario y que el destinatario entienda qué significa la métrica y qué medida tomar, de tener que tomar alguna, todos los demás criterios son de poca importancia.
C. Un alto grado de precisión no es esencial en tanto la métrica sea confiable y las indicaciones estén dentro de un rango aceptable.
D. El costo siempre es una consideración, pero secundaria a las demás.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="61" >
<q>¿Cuáles son las consideraciones MÁS importantes al priorizar el desarrollo de controles y contramedidas?</q>
<exp>A. La probabilidad de que ocurra un compromiso y el impacto de ese compromiso son los dos factores más importantes para determinar el riesgo, que a su vez impulsa el desarrollo de controles y contramedidas.
B. El impacto y la exposición combinadas no abordan la probabilidad de que ocurra un incidente ; estas consideraciones no son suficientes por sí mismas.
C. La criticidad y la sensibilidad de los activos son las bases de la clasificación de activos pero sólo tratan el posible impacto, no la probabilidad.
D. La evaluación de los activos es un componente de clasificación y aborda sólo un posible impacto.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="62" >
<q>¿Cuál es la razón MÁS importante de que un gerente de seguridad de la información deba tener un entendimiento de la tecnología de la información?</q>
<exp>A. La configuración de los dispositivos no es la responsabilidad principal del gerente de seguridad de la información. El gerente de seguridad trabajará a través de su personal técnico para garantizar que las configuraciones sean las apropiadas.
B. El conocimiento sobre tecnología de la información ayuda al gerente de seguridad de la información a entender de qué manera los cambios en el ambiente técnico afectan la postura de seguridad.
C. Asesorar sobre la adquisición e implementación respecto de las cuestiones de seguridad es una función secundaria del gerente de seguridad de la información.
D. Las decisiones sobre seguridad de la información pueden tomarse de manera más efectiva cuando son entendidas por personas en funciones del negocio, pero es secundario a entender la relación entre tecnología y seguridad de la información.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="63" >
<q>¿Cuál de las siguientes condiciones es la MÁS probable que requiera que un estándar corporativo sea modificado?</q>
<exp>A. Si un procedimiento no cumple con el estándar, el procedimiento debe ser modificado, no el estándar.
B. El personal de TI que no entiende el estándar puede necesitar aclaración y/o capacitación.
C. Las inconsistencias con las directrices requieren que las directrices sean modificadas para cumplir con el estándar.
D. Si el cumplimiento con el estándar no logra los objetivos de control, el estándar requiere modificación.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="64" >
<q>¿Cuál de los siguientes propósitos es para desarrollar una arquitectura de seguridad como manera de cumplir con los objetivos de negocio?</q>
<exp>A. Si bien una parte de los problemas de arquitectura es ahorrar costos donde sea posible, la efectividad y la adecuación son las principales prioridades.
B. La arquitectura incluye la manifestación fisica de la política y parte de los medios para llevar a cabo la estrategia, por lo que estrategia y política preceden a la arquitectura.
C. Los sistemas complejos se administran mejor con arquitectura adecuada, que incluye personas, procesos y tecnología que deben estar alineados para cumplir con los objetivos de negocio.
D. Las revisiones de la arquitectura ayudan a resaltar inconvenientes y posibles problemas.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="65" >
<q>Una nueva aplicación de negocios requiere que no se cumpla con la configuración estándar del sistema operativo (OS). ¿Cuál de los siguientes pasos debe tomar PRIMERO el gerente de seguridad?</q>
<exp>A. El gerente de seguridad debería comunicarse con el proveedor para modificar la aplicación sólo después de evaluar el riesgo y los controles compensatorios.
B. Antes de aprobar cualquier excepción, el gerente de seguridad debe verificar primero los controles compensatorios y evaluar el posible riesgo debido a un incumplimiento con el estándar.
C. El gerente de seguridad puede justificar la desviación de la política, pero esto debería basarse en una evaluación de riesgo y controles compensatorios . La desviación en sí debe ser aprobada de acuerdo con un proceso definido.
D. Actualizar los niveles mínimos de configuración no está asociado con las solicitudes para las desviaciones.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="66" >
<q>Cuál de los siguientes mecanismos de capacitación es el medio MÁS efectivo de promocionar una cultura de seguridad organizacional?</q>
<exp>A. Ciertas personas tienen la inclinación individual, o tienen un puesto que así lo exige, de tener mayor interés para promocionar la seguridad que otras . Al seleccionar estas personas y ofrecerles oportunidades diversas y amplias para la educación sobre seguridad, se les permite actuar como embajadores en sus respectivos equipos y departamentos, impartiendo un cambio gradual y significativo en una cultura organizacional hacia la seguridad.
B. La capacitación estructurada raramente se alinea con los intereses de los empleados individuales cuando se los selecciona al azar para completar un grupo pequeño.
C. La capacitación basada en computadora es un enfoque común a la concienciación anual sobre la información, pero no hay evidencia de que los empleados retengan la información o la adopten en sus actividades regulares.
D. Los "webinars" con transmisión de video son uno de los medios menos efectivos de presentar información, ya que requieren muy poca interacción por parte de los usuarios finales.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="67" >
<q>¿Dónde se deberían identificar inicialmente los requerimientos de recursos para la seguridad de la información?</q>
<exp>A. Las políticas se desarrollan para implementar la estrategia y pueden especificar algunos requerimientos, pero son subsiguientes a, y parte de, la implementación de la estrategia.
B. La arquitectura debe implementar las políticas y los estándares.
C. La estrategia debe definir los requerimientos para los recursos necesarios para implementar el programa.
Esto es diferente desde el nivel de detalle táctico necesario para identificar los recursos específicos.
D. Los procedimientos definirán los procesos de adquisición de recursos, pero no especificarán requerimientos.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="68" >
<q>Es una institución financiera, ¿bajo cuál de las siguientes circunstancias las políticas necesitarán con MAYOR probabilidad alguna modificación?</q>
<exp>A. Las modificaciones necesarias a los controles de acceso se reflejarán con mayor probabilidad en los estándares, no en las políticas.
B. El cumplimiento con los estándares existente probablemente no requerirá de un cambio en la política, sino mas bien de un reforzamiento en el cumplimiento.
C. Si la viabilidad de la organización está en duda (empresa activa), no es probable que un cambio en la política solucione el problema.
D. Un nuevo conjunto de regulaciones que requiera cambios significativos al programa de seguridad de la información es más probable que se refleje en las modificaciones de la política.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="69" >
<q>Cuál de las siguientes herramientas debe revisar un gerente de seguridad de la información recién contratado para poder entender qué tan efectivamente se administra el portafolio actual de proyectos de seguridad de información?</q>
<exp>A. Una base de datos del proyecto puede contener información para un proyecto específico y actualizaciones para varios parámetros relacionados al estado actual de ese proyecto en particular.
B. La base de datos de la cartera (portfolio) de proyectos es la base para la gestión de la cartera (portfolio) de proyectos. Esto incluye los datos del proyecto como propietario, cronogramas, objetivos, tipo de proyecto, estado y costos. La gestión de la cartera (portfolio) de proyectos requiere informes específicos para la cartera (portfolio) de proyectos.
C. Los documentos de las políticas en la gestión de proyectos establecen la dirección para el diseño, el desarrollo, la implementación y el monitoreo del proyecto.
D. Una oficina de administración del programa es el equipo que supervisa la entrega de la cartera (portfolio) de proyectos. La revisión de la oficina puede proporcionar información significativa en el conjunto de habilidades y estructura organizacional, pero no sobre qué tan efectivamente se administra el conjunto de proyectos de seguridad de la información actual.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="70" >
<q>¿Cuál es el objetivo PRINCIPAL de desarrollar un programa de seguridad de la información?</q>
<exp>A. La política no debe escribirse por sí misma. Para que sea efectiva, la política debe abordar el panorama de riesgos y amenazas que usualmente es la base para el desarrollo de estrategias.
B. El nivel de tiempo arriba o disponible requerido será definido como parte del desarrollo de la estrategia balanceado con los costos.
C. No todos los controles deben ser fuertes, y el nivel de control debe estar determinado por la relación costo - beneficio, el impacto en la productividad y otros factores.
D. La estrategia de seguridad de la información ofrece una hoja de ruta del desarrollo según el cual se construye el programa.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="71" >
<q>Un gerente de seguridad de la información ha implementado un proceso automatizado para comparar el acceso físico usando tarjetas de deslizamiento operadas por el departamento de seguridad física con el acceso lógico en el sistema de inicio único de sesión (SSO). ¿Cuál es el uso MÁS probable para esta información?</q>
<exp>A. Las discrepancias entre el acceso físico y el acceso lógico pueden ocurrir para una variedad de motivos, pero todos son indicios de que algo anda mal y de que el riesgo es elevado . Las discrepancias podrían indicar que los empleados hacen ingreso sin identificarse aprovechando que otros sí lo hacen, contraseñas compartidas o intentos en accesos no autorizados y, por lo tanto, este monitoreo puede servir como un indicador clave de riesgo (KRI).
B. El posible ingreso sin autenticar aprovechando que otros sí se autentican puede ser identificado si más individuos inician sesión desde adentro de la red de los que ingresan físicamente a la instalación ; sin embargo, esto es solo un indicador clave de riesgo (KRI).
C. Si bien esta información podría indicar que el control de acceso físico no está funcionando de manera adecuada, la responsabilidad de la supervisión del departamento de seguridad física no es usualmente una función del gerente de seguridad de la información.
D. Comparar el acceso físico con el acceso lógico no es una manera efectiva de monitorear el sistema de inicio único de sesión (SSO), y existen otros métodos más específicos y útiles para este propósito.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="72" >
<q>¿Qué actividad debe realizar PRIMERO el gerente de seguridad de la información después de hallar que el cumplimiento con un conjunto de estándares es débil?</q>
<exp>A. El proceso de excepción puede ser utilizado después de evaluar el riesgo de incumplimiento y determinar si los controles compensatorios son necesarios.
B. Modificar la política no es necesario, a menos que no haya un estándar y una política aplicable.
C. No es apropiado aumentar la exigencia de cumplimiento hasta que el gerente de seguridad de la información haya determinado el alcance del riesgo que presenta un cumplimiento débil.
D. La primera acción después de hallar incumplimiento con estándares específicos debería ser determinar el riesgo para la organización y el posible impacto.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="73" >
<q>Cuándo el proceso de control de acceso es MÁS efectivo?</q>
<exp>A. Integrar los controles de acceso para todos los activos de TI mejora la eficiencia y facilita las operaciones, pero no impacta en la efectividad . Los mismos resultados pueden lograrse sin la integración a expensas del tiempo y esfuerzo adicionales.
B. El objetivo primario del proceso de control de acceso es prevenir el acceso no autorizado, que requiere que las actividades de los usuarios sean identificables de manera única para propósitos de determinar responsabilidades.
C. La validación de la identidad a través de la autenticación respalda el proceso de control de acceso, pero saber que los usuarios son quienes dicen ser no se traduce en el control de las acciones de dichos usuarios, a menos que las actividades de los usuarios individuales puedan ser rastreadas a sus fuentes.
D. El modelo de controles de acceso basados en roles (RBAC) aumenta la eficiencia, pero no aumenta la efectividad.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="74" >
<q>La relación entre las políticas y los estándares corporativos puede describirse MEJOR por cuál de las siguientes asociaciones?</q>
<exp>A. En la mayoría de los casos, existe una relación directa entre la política y los estándares corporativos.
B. Los estándares corporativos en general no proporcionan detalles sobre el significado de la política, salvo sobre los límites aceptables necesarios para cumplir con la intención de la política.
C. Los estándares corporativos establecen los límites y fronteras aceptables para las personas, los procesos y la tecnología como una expresión de la intención de la política y, por lo tanto, proporcionan instrucciones sobre el cumplimiento de la política.
D. Sería una práctica deficiente contar con normas corporativas que expresen directamente la intención de una política en particular. En la medida en que existen, deben basarse en una política implícita.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="75" >
<q>¿Cuál de los siguientes enfoques es el MEJOR para tener operando para mitigar el riesgo de la reputación derivado del uso de redes sociales?</q>
<exp>A. La organización debe haber definido políticas de uso aceptable de redes sociales y los empleados deben asistir a sesiones de entrenamiento de concienciación obligatorias.
B. No es efectivo escanear continuamente las redes sociales en búsqueda de anuncios inadecuados porque una vez que un artículo está publicado, puede no ser posible eliminarlo.
C. Bloquear los puertos en el cortafuegos (firewall) puede no ser efectivo porque las aplicaciones podrían cambiar los puertos o los usuarios pueden acceder a las aplicaciones fuera del cortafuegos (firewall).
D. La evaluación de la responsabilidad legal no limitará el riesgo de la reputación derivado del uso de las redes sociales.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="76" >
<q>¿Qué debe lograr la gestión de cambios desde una perspectiva de gestión de riesgos?</q>
<exp>A. No es importante quién supervisa el proceso de gestión de cambios siempre y cuando tenga lugar la notificación y se implemente un proceso consistente.
B. La supervisión de la gestión de cambios puede o no puede ser la responsabilidad del comité de dirección.
C. La gestión de cambios es tan esencial como la gestión de la configuración y liberación para gestionar los riesgos de manera adecuada. La gestión de la configuración y liberación puede ser incluida como parte del proceso de gestión de cambios.
D. En algunas organizaciones, la seguridad de la información es representada el comité de control de cambios.
Como mínimo, la función de la gestión de cambios debe contar con un proceso que garantice la notificación a la seguridad de la información de los cambios propuestos con el fin de gestionar el riesgo que el cambio puede afectar.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="77" >
<q>Cuál de los siguientes es el motivo MÁS probable por el cual una organización ha decidido la extemalización (outsourcing) de los servicios de detección de intrusos?</q>
<exp>A. Las recomendaciones de la auditoría puede llevar a un análisis de costo-beneficio, pero en general no instruyen un enfoque particular para resolver un problema identificado.
B. Se dispone de la tecnología para detección de intrusos que reduce la complejidad para gestionar los niveles, pero puede no ser rentable.
C. Un análisis de costo-beneficio aborda las ventajas y desventajas entre los servicios internos y externalizados (outsourcing) Si se escoge la externalización (outsourcing), se hace en general sobre la base de la relación costo - beneficio.
D. Contratar personal con las habilidades adecuadas para la detección de intrusos en general es posible, pero puede no ser rentable.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="78" >
<q>Una medida de control apropiada para garantizar la autenticidad de las órdenes recibidas en una aplicación de sistema de intercambio electrónico de datos (EDI) consiste en:</q>
<exp>A. Acusar recibo de órdenes electrónicas a través de un mensaje de confirmación es una buena práctica, pero no autenticará las órdenes de los clientes.
B. Verificar si las cantidades son razonables antes de llenar órdenes es un control para garantizar que las órdenes de la empresa sean correctas, no la autenticidad de las órdenes de sus clientes.
C. Encriptar mensajes sensibles es un paso adecuado, pero no se aplica a los mensajes recibidos.
D. Un sistema EDI está sujeto no solamente a la habitual exposición a los riesgos de sistemas informáticos, sino también a los que surgen de la potencial ineficacia de los controles de la parte del socio y el tercero proveedor de servicios, dando lugar a que la autenticación de los usuarios y de los mensajes se convierta en un gran problema de seguridad.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="79" >
<q>¿Cuál de las siguientes opciones de diseño es el enfoque menos costoso para alcanzar la autenticación y la integridad de datos?</q>
<exp>A. La biométrica en general es uno de los mecanismos de autenticación más costosos.
B. La respuesta a desafíos implementada de manera adecuada proporciona autenticación, y un hash seguro ofrece integridad y ambos son inherentes en la mayoría de los sistemas operativos (OS) sin costo adicional.
C. Los tokens para hardware son un costo adicional más allá de que es soportado en la mayoría de los sistemas operativos (OS) actuales. Puede haber gastos continuos así como también gastos por única vez.
D. La infraestructura de clave pública (PKI) es complicada de establecer, y requiere de varios servidores dedicados y un conocimiento técnico significativo.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="80" >
<q>¿Cuál es el beneficio PRINCIPAL de un programa de entrenamiento de concienciación de la seguridad?</q>
<exp>A. Cada persona/empleado debe conocer de qué manera la seguridad de la información se relaciona con el rol de su trabajo y el motivo por el cual las tareas deben ser realizadas de una manera adecuada que proteja a la organización y a sus activos.
B. Si bien el cumplimiento con la política de seguridad de la información es importante, el entrenamiento de concienciación de la seguridad va más allá para incluir los elementos conductuales y culturales de la seguridad de la información.
C. La legislación y las regulaciones específicas de la industria no son los principales impulsores de los programas de entrenamiento de concienciación de la seguridad.
D. Las expectativas de los empleados no necesariamente garantizan el entendimiento de la seguridad de la información o influyen directamente sobre las actitudes conductuales y culturales.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="81" >
<q>¿Quién tiene la autoridad inherente de permitir una excepción a la política de seguridad de la información?</q>
<exp>A. El dueño del proceso de negocio es típicamente necesario para hacer cumplir la política y normalmente no tendría la autoridad para otorgar una excepción.
B. El gerente departamental no puede aprobar una excepción a una política porque no es responsable de que la política entregue sus resultados prometidos.
C. La persona o el organismo con la facultad para aprobar una política tiene el poder de otorgar excepciones a ella porque al aprobarla, asumió la responsabilidad de los resultados que promete entregar.
D. El gerente de seguridad de la información no puede aprobar una excepción a una política porque no es responsable de que la política entregue sus resultados prometidos.</exp>
<cat>Desarrollo y Gestión del Programa de Seguridad de la Información (Dominio 3)</cat>
</question>
<question id="82" >
<q>Qué actividad de recursos humanos (HR) es MÁS crucial en la administración de dispositivos móviles suministrados por la organización?</q>
<exp>A. Cuando el departamento de recursos humanos (HR) notifica el cese del personal, la gerencia de seguridad puede realizar un desaprovisionamiento de los dispositivos móviles.
B. Las verificaciones de antecedentes en general no ayudan a la administración de dispositivos móviles .
C. Las estructuras jerárquicas en general no afectan a la administración de dispositivos móviles.
D. Recursos humanos (HR) puede respaldar programas de concienciación de la seguridad de la información. Sin embargo, desde la perspectiva de gestión, la recuperación de dispositivos después del despido de personal será más importante.</exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="83" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="84" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="85" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="86" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="87" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="88" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="89" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="90" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="91" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="92" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="93" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="94" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="95" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="96" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="97" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="98" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="99" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
<question id="100" >
<q></q>
<exp></exp>
<cat></cat>
</question>
</questions>